【一帶一路觸礁】正式終止東鐵合約 大馬政府：太貴！

國家主席習近平提倡的「一帶一路」，過去被外媒稱令其合作國家債台高築。馬來西亞政府今日宣佈，正式終止與中國交通建設公司（下稱中交建）的「東海岸鐵路」項目合約，原因是200億美元（約1,569億港元）的建設費用實在太高。

路透社報道，大馬經濟事務部長阿茲敏（Mohamed Azmin Ali）親自宣佈這個消息，阿茲敏稱，這次因為經費關係叫停合作項目，但不代表馬來西亞拒絕與中國所有往來，仍相當歡迎中國個別投資。

廣告

阿茲敏表示，因為東海岸鐵路計劃成本暴增，他們難以負荷，只好作出這個決定。至於取消計劃，大馬應付中交建設多少費用？仍是未知之數。

其實，大馬現任總理馬哈蒂（Mahathir Mohamad）去年8月訪問中國時已表態，東海岸鐵路計劃的支出，大馬目前的狀態來說，是無法負擔的，因此很有可能取消相關合作計劃。中交建尚未回應。

路透社

正常智慧都唔落疊啦。

原因是200億美元（約1,569億港元）的建設費用實在太高。

終於搵到一條鐵路比 香港高鐵更貴

正常人當然唔會信中共

所以通常中共會收買 窮國貪官
然後貪官就收左中共錢, 再出賣自己國家利益, 令自己國家負債

否則邊會有咁多國家中招

人哋成條夾埋都係1,569億
香港成千億只係起到香港段
逐公里計嘅話, 香港貴好多喎

馬拉嗰條加埋成六七百公里架
條友咁都拎黎比

人地長好多喎

佢咁計不如計日本磁浮線個造價落去啦 on9

港共政府就趕住拎一萬億出黎
扮起個人工島而提款比大陸洗

你就好啦有得揀

其實唔算貴
不過無用運空氣

起新加坡-吉隆坡-怡保-檳城應該計到數

相信無幾耐政府就會突然宣布起d唔知乜柒造價一千億

錯手㩒左回覆漏左
自己國家話得事係唔同啲

屌你老母支那當香港atm咁用

各打五十大板

係咪大陸同香港啲工程好興延誤，最後迫人哋洗濕左個頭比多啲錢

不過拎馬來西亞同香港比又好似唔公道
香港啲地盤工人幾萬蚊人工

哎呀，習總嘔左血未

當全世界都係豬
港豬個豬

香港果條膠鐵得幾十km乍

前朝工程唔認la